<resources>
    <string name="app_name">My City</string>
    <string name="my_city">Мой город</string>
    <string name="category">Категория</string>
    <string name="recommended_place">Рекомендуемое место</string>

    <string name="back_button">Назад</string>

    <string name="attractions">Достопримечательности</string>
    <string name="entertainment">Развлечение</string>
    <string name="cafes_and_restaurants">Кафе и рестораны</string>
    <string name="place_for_walking">Места для прогулок</string>

    <!--Категории: Достопримечательности-->
    <string name="fountain_seven_girls">Фонтан Семь девушек</string>
    <string name="monument_to_zagir_ismagilov">Памятник Загиру Исмагилову</string>
    <string name="national_museum_rb">Национальный музей РБ</string>

    <string name="aksakov_Garden">Сад культуры и отдыха им. Аксакова</string>


    <string name="fountain_seven_girls_description">Фонтан «Семь девушек» появился в Театральном сквере относительно недавно, в 2015 году. Новая достопримечательность сразу же стала популярной среди жителей и гостей города. Композиция диаметром 18 метров состоит из семи двухметровых бронзовых статуй девушек, застывших в танце. Вечером струи фонтана освещает художественная подсветка. А зимой «Семь девушек» получают второе дыхание благодаря оригинальной иллюминации.
        \n\nСкульптор Ханиф Хабибрахманов во время работы над фонтаном вдохновился башкирской легендой о семи сестрах, оказавшихся во вражеском стане. Легенда красивая, но жутковатая: девушек не только тщательно охраняли — им разрезали ступни ног и помещали в раны конские волосы. Каждый шаг причинял пленницам сильнейшую боль. По задумке врагов, девушки не смогли бы убежать в таком состоянии. Но семь красавиц были настолько горды, что, превозмогая боль, бежали в башкирские степи. Заметив погоню, девушки укрылись в озере и пропали. А после их исчезновения в небе загорелось семь новых звезд — Большая медведица.
        \n\nИстория о семи девушках — легенда, а сами фигуры в фонтане — ближе к реальности: во время создания композиции скульптору помогли танцовщицы из ансамбля народного танца имени Файзи Гаскарова.</string>
</resources>