<resources>
    <string name="app_name">My City</string>
    <string name="my_city">Мой город</string>
    <string name="category">Категория</string>
    <string name="recommended_place">Рекомендуемое место</string>

    <string name="back_button">Назад</string>

    <string name="attractions">Достопримечательности</string>
    <string name="entertainment">Развлечение</string>
    <string name="cafes_and_restaurants">Кафе и рестораны</string>
    <string name="place_for_walking">Места для прогулок</string>

    <!--Категории: Достопримечательности-->
    <string name="fountain_seven_girls">Фонтан Семь девушек</string>
    <string name="monument_to_zagir_ismagilov">Памятник Загиру Исмагилову</string>
    <string name="national_museum_rb">Национальный музей РБ</string>
    <string name="art_museum_M.V.Nesterov">Художественный музей имени М.В.Нестерова</string>

    <!--Категории: Достопримечательности-->
    <string name="embankment">Набережная</string>
    <string name="aksakov_Garden">Сад культуры и отдыха им. Аксакова</string>
    <string name="Ivan_Yakutov_park">Парк имени Ивана Якутова</string>
    <string name="Salavat_Yulaev_garden">Сад Салавата Юлаева</string>

    <!--Категории: Заведения-->
    <string name="anti_cafe">Котокафе</string>
    <string name="nino_kote"><![CDATA[Нино&Коте]]></string>
    <string name="ojahuri">Оджахури</string>
    <string name="fair_prices">Ресторан честных цен</string>

    <!--Категории: Адресс-->
    <string name="address_fountain_seven_girls">Театральный сквер</string>
    <string name="address_monument_to_zagir_ismagilov">Театральный сквер</string>
    <string name="address_national_museum_rb">Советская улица, 14</string>
    <string name="address_art_museum_M.V.Nesterov">улица Гоголя, 27</string>
    <string name="address_embankment">Набережная улица</string>
    <string name="address_aksakov_Garden">сад культуры и отдыха имени С.Т. Аксакова</string>
    <string name="address_ivan_Yakutov_park">улица Ленина, 65/3</string>
    <string name="address_salavat_Yulaev_garden">улица Салавата</string>

    <!--Категории: Координаты-->
    <string name="coordinate_fountain_seven_girls">54.723423, 55.945151</string>
    <string name="coordinate_monument_to_zagir_ismagilov">54.723109, 55.945433</string>
    <string name="coordinate_national_museum_rb">54.720401, 55.946934</string>
    <string name="coordinate_art_museum_M.V.Nesterov">54.724528, 55.936092</string>
    <string name="coordinate_embankment">54.713382, 55.939674</string>
    <string name="coordinate_aksakov_Garden">54.719090, 55.952710</string>
    <string name="coordinate_ivan_Yakutov_park">54.740833, 55.949906</string>
    <string name="coordinate_salavat_Yulaev_garden">54.713349, 55.950924</string>

    <string name="fountain_seven_girls_description">Фонтан «Семь девушек» появился в Театральном сквере относительно недавно, в 2015 году. Новая достопримечательность сразу же стала популярной среди жителей и гостей города. Композиция диаметром 18 метров состоит из семи двухметровых бронзовых статуй девушек, застывших в танце. Вечером струи фонтана освещает художественная подсветка. А зимой «Семь девушек» получают второе дыхание благодаря оригинальной иллюминации.
        \n\nСкульптор Ханиф Хабибрахманов во время работы над фонтаном вдохновился башкирской легендой о семи сестрах, оказавшихся во вражеском стане. Легенда красивая, но жутковатая: девушек не только тщательно охраняли — им разрезали ступни ног и помещали в раны конские волосы. Каждый шаг причинял пленницам сильнейшую боль. По задумке врагов, девушки не смогли бы убежать в таком состоянии. Но семь красавиц были настолько горды, что, превозмогая боль, бежали в башкирские степи. Заметив погоню, девушки укрылись в озере и пропали. А после их исчезновения в небе загорелось семь новых звезд — Большая медведица.
        \n\nИстория о семи девушках — легенда, а сами фигуры в фонтане — ближе к реальности: во время создания композиции скульптору помогли танцовщицы из ансамбля народного танца имени Файзи Гаскарова.</string>
    <string name="art_museum_M_V_Nesterov_description">Живописец Михаил Васильевич Нестеров, в честь которого назван уфимский художественный музей, был одним из его основателей. Идея создать подобное учреждение созревала у него несколько лет, а ради её реализации он готов был выделить территорию своей усадьбы. Впрочем, это не понадобилось, ведь грянула Революция, а с ней и национализация имущества. В ходе этих событий особняк местного купца Лаптева перешел в государственную собственность, а после был передан для организации музея. Первые экспонаты были получены из личной коллекции Нестерова, а с годами их количество постоянно увеличивалось. Сегодня художественный музей в Уфе может похвастаться произведениями искусства не только русских, но и зарубежных мастеров.</string>
    <string name="Salavat_Yulaev_Garden">Сад Салавата Юлаева</string>

    <string name="aksakov_Garden_description">Больше 200 лет назад родители писателя С. Т. Аксакова приобрели усадьбу, где в 1791 году и родился знаменитый литератор. Годы шли, участок перепродавался из одних рук в другие, пока не был выкуплен купцом Виднеевым в конце XIX века. Тогда, используя наработки предыдущих владельцев, на территории усадьбы был разбит общественный парк, в котором уже тогда были аттракционы, рестораны и другие развлечения. За всю свою историю Аксаковский парк перенес немало бед, а последняя случилась в 60-е годы прошлого века: часть парка затопило, из-за чего погибли насаждения XIX столетия. Что-то удалось спасти, но по большей части все деревья в парке — это относительно новые и молодые насаждения, что, впрочем, не умаляет их красоты. Аксаковский парк на протяжении всей своей истории был местом культурным, где проводились литературные и музыкальные вечера. Такое положение дел сохраняется и сегодня, поэтому, прогуливаясь вдоль аллей и водоемов, можно насладиться музыкой и общей приятной атмосферой сада.</string>
    <string name="Salavat_Yulaev_garden_description">Южный Урал, частью которого является Башкирия, всегда был регионом с богатой историей, тянущейся с древнейших времен. В ходе экспедиций были найдены тысячи артефактов, давшие историкам и этнографам представление о том, как жили местные народы задолго до нас. Экспозиция познакомит как с простейшим бытом, так и покажет золотые украшения наших предков, качеству и мастерству исполнения которых позавидуют лучшие ювелиры современности. Именно ради коллекции сарматского золота многие туристы стремятся посетить уфимский музей археологии и этнографии. Все эти богатства были добыты из погребальных курганов, где хоронили вождей племен вместе с золотой посудой, украшениями, статуэткам и другими вещами, которые понадобятся в загробной жизни.</string>
    <string name="Ivan_Yakutov_park_description">Больше ста лет назад на территории, где сейчас находится парк им. И. Якутова, находилось кладбище. В конце XIX века его закрыли, а ещё позже часть территории отдали под обустройство парка. Основателем считается полицмейстер Г. Г. Бухартовский, который долгое время ходатайствовал о создании парка, и в марте 1904 года наконец добился своего. Постепенно кладбище и прилегающая территория превратились в просторный и уютный парк с зелеными насаждениями, тропинками, скамейками, памятниками и другими соответствующими атрибутами. Сегодня парк имени Ивана Якутова известен своим разнообразием аттракционов, спортивными площадками, детской железной дорогой и ещё множеством развлечений на любой вкус и цвет. Одна из традиций среди уфимских молодоженов — это прикрепить замок к свадебному дереву и выбросить ключ в озеро, дабы скрепить таким образом узы брака.</string>
    <string name="embankment_description">Главной достопримечательностью в городе Уфа стала Набережная реки Белая. Добраться до Набережной реки не составит особого труда. Прогуливаясь по Набережной реки вы сможете восхититься потрясающими видами. Гулять по Набережной очень приятно, потому что дороги очень ровные, асфальтное покрытие очень хорошее. Также вдоль дороги расположено большое количество различного рода кафешек. В летний период отведать вкусную еду можно в шатрах, либо же за столиками на улице. Также на Набережной реки Белая расположился модный ресторан Юность. Летом вы сможете прокатиться на теплоходе всей семьей.</string>
    <string name="address_ojahuri">улица Чернышевского, 88</string>
    <string name="coordinate_ojahuri">54.728664, 55.946996</string>
    <string name="ojahuri_description">\"Оджахури\" - современное прочтение грузинского ресторана с аутентичным меню: хачапури из печи, хинкали ручной лепки, сочный шашлык с углей - и все это готовится на открытой кухне.  В переводе с грузинского \"оджахури\" означает в \"кругу семьи и друзей\". Такое название в полной мере соответствует концепции ресторана: здесь моментально чувствуешь себя окруженным теплом, добродушием и гостеприимством настоящей Грузии.  Сидя у открытой кухни, можно наблюдать, как повара готовят традиционную грузинскую выпечку в дровяной печи на дубовых дровах, сочные шашлыки на живом огне и, конечно же, лепят хинкали.  Интерьер продуманный и стильный. Историческое здание, высокие потолки, яркие и сочные краски, натуральное дерево, настоящие грузинские ковры и обилие живых растений - идеальный антураж для инстаграм-снимков. Обязательно наденьте папаху и бурку для вашей фотографии!</string>
    <string name="address_anti_cafe">улица 50-летия Октября, 26</string>
    <string name="coordinate_anti_cafe">54.737666, 55.977325</string>
    <string name="anti_cafe_description">Котокафе работает по принципу антикафе, где каждый желающий может приятно провести время в компании большого количества котеек, попавших сюда от зоозащитников. Любого котика можно забрать себе домой!</string>
    <string name="address_fair_prices">улица Ленина, 16</string>
    <string name="coordinate_fair_prices">54.722545, 55.945956</string>
    <string name="fair_prices_description">В основе концепции Ресторанов Честных Цен лежит идея объединения нескольких популярных трендов таких, как «Seafood Bar», «Стейк-хаус» и «Винный бар» в одно целое: широкий выбор блюд, чтобы угодить как ценителям мяса, так и не оставить голодными любителей рыбы и морепродуктов в дополнении с широкой линейкой алкоголя разной крепости, начиная от настоек собственного приготовления, заканчивая богатой картой вин.  Формат В Ресторанах Честных Цен действует меню и карта бара, где все цены равны себестоимости. Для того, чтобы воспользоваться данным предложением вам необходимо приобрести браслет. Вы также можете воспользоваться меню и картой бара с привычными ценами для ресторана на каждый день.</string>
    <string name="address_ninp_kote">Коммунистическая улица, 40А</string>
    <string name="coordinate_ninp_kote">54.727377, 55.938167</string>
    <string name="ninp_kote_description">Кафе</string>

</resources>